\section{Breakout}
\hard{151}{\keyboard \mouse \arrays \schleifen \vektoren \geometrie \klassen}

Programmieren Sie das Spiel \emph{Breakout}.
Bei diesem Spiel können Spieler:innen einen Schläger am unteren Spielfeldrand nach links und nach rechts bewegen, um den Ball im Spielfeld zu halten.
Am oberen Spielfeldrand befinden sich eine Reihe von Rechtecken, die zerstört werden müssen.
Zu Beginn des Spiels wird ein kleiner Ball schräg von dem Schläger nach oben abgeschossen.
Wird ein Rechteck getroffen, so wird es zerstört und der Ball prallt ab (ähnlich wie bei Pong).
Je nach dem, an welcher Stelle der Ball auf den Schläger trifft, prallt er steiler oder flacher ab.

\resizebutton{.7}
\begin{center}
    \imageplay{\img/1.png}{.45\linewidth}{1}
\end{center}
\resizebutton


\subsection{Bonusaufgaben}
Wenn man so ein sch\"ones Spiel erstellt hat, kann man daran nat\"urlich auch weiterarbeiten.
Hier ein paar Ideen um Breakout zu erweitern.
\begin{itemize}
\item
  Die Rechtecke k\"onnen unterschiedliche Farben haben.
\item
    Die Rechtecke k\"onnen unterschiedlich viele Treffer ben\"otigen, um zerst\"ort zu werden.
\item
    Die Rechtecke k\"onnen sich bewegen.
\item
    Die Rechtecke k\"onnen "Powerups" geben, mit der der Schl\"ager gr\"oßer oder kleiner wird.
\item
    Die Rechtecke k\"onnen "Powerups" geben, mit der der Ball schneller oder langsamer wird.
\item
    Es kann verschiedene Arten von B\"allen geben, die sich unterschiedlich verhalten.
\item
    Die Erstellung des Spielfelds kann in verschiedenen Leveln unterschiedlich sein.
\item
    Abspeichern der Highscores.
\end{itemize}

